［前車之鑑] 討論咩原因反清復明會失敗

政府滿人為患 外放漢人官員 殘害平民百姓
起初漢人農民起義反清政府
中期人民覺得起義勞民又傷財
未見有利益可圖
漸漸淡出 甚至倒戈
滿人不廢吹灰之力 繼續高壓統治
最後革命以「以卵擊石」的形式 失敗告終

當時既人民做岩左d咩 但係又冇做 做錯d咩？

推

因為反清復明本身就是一個凝聚力極差的口號。
明朝本身就是被民變推翻的, 人民很難有什麼實際共鳴感。
反而是大西孫可望、李定國借南明的名號來對抗清軍, 堅持了很長時間。
對滿清殺傷力最強的中後期兩大起事:
白蓮教起事和太平天國起事, 時間長, 範圍廣, 都不是靠反清復明取得成功。
這個情況和紅巾教父劉福通反元復宋相差甚遠, 因為南宋是直接被蒙古人
消滅的, 而南宋享國甚長, 不同於南明旋起旋滅。

如果借鑑於此，你有咩建議

醒目 唔好送頭 每一次都要最低傷亡呀

滿清幾次大危機:

三藩之亂、白蓮教起事、太平天國起事和辛亥革命。

除了第一次還有一點借明朝舊人的名號之外, 基本上反清復明是不可能取得廣泛支持而成功的。

太平天國起事和辛亥革命, 靠的是開創新局, 時代變了, 口號自然要不同,
重建明朝, 也不是原來的明朝了。

不如講少少啓示

如果要啟示, 我以為不要在反清復明上找了。
在元末民變和明末民變這兩個成功的案例上找。

成功原因要搵 失敗原因都要搵
諗得唔夠全面 豈不是同有勇無謀一樣

所以要諗新方向
Specific
Measurable
Achievable
Realistic
Timely
否則而家花幾多時間 努力
最後都係白費

師兄講下上面兩件事 成功優勢係邊

跳出框框 思前想後 避免鑽牛角尖
先唔論反清復明目標 口號
有人數優勢都係失敗

基本上歷史好少可以用返之前嘅名號去起義成功
多數都係打住一個新嘅名號去起義
同埋多數都係用導火線嗰樣嘢去做起義目標
清朝嗰陣時天災發生得太頻密
政府腐敗 民糧糧倉嘅糧 嗰陣時政府嗰啲高官貪哂
搞到無糧賑災 最後官逼民反
講真太平天國嗰陣時其實前期好成功
係最後高層內部有紛爭出現分裂
所以先最後失敗 所以最重要都係不割蓆
利申：中史唔太好唔知有冇講錯

我之前聽中史個阿Sir都好似有講過下
冇記錯好似係英法兩軍幫拖

要回既，就回到宋代，一個法制清明既社會

根本無必要講返英治，我覺得依家個社會不公不義，就要爭取改變架啦